[年經]王家衛拍Joker會點？

「很多年之後，我有個綽號叫做Joker。任何人都可以變得有趣，只要你嘗試過被人嘲笑。我不會介意其他人怎麼看我，我只不過想令每個人都快樂。」

「一個人要離開葛咸城，需要多長的時間？沒有人知道。有人可以毫不費力地離開，但是對於某些人來說，卻需要花很長時間，付出很多的努力，甚至遍體鱗傷。我已想不起我在這城市上待了多久，我開始深深地感到寂寞。」

「我終於來到親生母親的家了，但是她不肯見我，傭人說她已經不住這裏了。當我離開這房子的時候，我知道身後有一雙眼睛盯着我，但我是一定不會回頭的。我只不過想見見她，看看她的樣子，既然她不給我機會，我也一定不會給她機會。」

等到2046

手震

「如果我有多一張飛，你會唔會過黎睇我talk show」

立即駁嘴

「如果一個人哭，你只要給他一包紙巾就行; 如果Joker哭，你要做的事就多了。」

打/殺人之前要擺咗pose先，對望返十幾秒
例如

murray:你真係要睇稿？
joker:我想完美咁講我個joke
之後停三秒
joker:knock knock
murray:呢度有冇人
joker:望返對家3-5秒思考下，再講自己啲道理
murray:我唔認同，企起身，嚴肅樣
joker:又企係身，望返住murray，你知唔知我癡線架

兩個會企起身對望，murray會有少少驚訝既表情，但又要保持盡量嚴肅（好似你manager做錯事比你周到既時候咁），然後會有啲風吹住佢地衫角 (雖然係室內但都會有風)，joker開始攞支炮出嚟（慢動作），mute咗幾秒，指住murray，然後murray會變弱智仔咁企係度又唔避wo，bang，企咗十幾秒唔郁既murray會死咗，joker大笑

偽文青：好藝術，好有意境啊

Jm9

巴打不如都分享下你覺得王大導會點拍

成套戲開頭到結尾求其搵d阿媽 普通小丑 同Thomas 衝擊下先
每人做d內心戲 講下d 王家衛台詞

去到最後兩分鐘
用番JOKER 第一段戲既背景
Joaquin Phoenix 先正式出現
係化妝間點住煙慢慢分妝
收拾好表現用既小丑道具
著好紅色既西裝
煙仔記得要放好 胸前會噴水既花花要整理好
望一望手錶，準備好美金放係西裝入面
梳梳頭然後準備好去Murray 個show,

然後
THE END

會唔好睇

Joker樓梯跳舞=重慶森林王菲喺偉仔屋企玩

我覺得王家衛個風格幾啱拍joker

哥哥跳舞變Joker跳舞
偉仔梳頭變Joker化妝

已經拍過比你睇

用返佢D配樂，根本都match

Or 一代宗師宮二式慢動作、影下d水滴、風吹草動

算啦，其實我一路都覺得重慶森林好垃圾

食枝煙會食成半個鐘

20年後先上

Joker：「我終於上到talk show，我突然諗起個位鄰居同我阿媽，我覺得好難過，我始終認為，係觀眾席度既應該仲有兩個人。」

食煙shot close up無限zoom落枝煙同煙絲
放慢幾倍再播對白

之前的士陳拎白卡嗰條Channel片 其實係咪王家衛拍㗎

好過而家成品

佢拍 joker 應該會幾正，認真

this movie failed to satisfy my expectation

阿飛正傳

王家衛嘅大量內心獨白其實Fit到，可以用另類角度呈現Joker嘅內心世界

套戲無message姐 但本身拍得好輕快 未到去垃圾掛

Joker幻想Talk Show現場
羅拔迪尼路：「今天我把名聲送给你，往後的路，你是一步一擂台。希望你像我一樣， 憑一口氣，點一盞燈。要知道念念不忘， 必有迴響。有燈就有人。」

Batman:「癲呀！有本事你癲比我睇下？」

Joker:「有機會既，到時你唔好自卑wor」

東邪西毒/一代宗師style

Bruce Wayne：「一直以為我跟Joker不一樣，
原來寂寞的時候，所有人都一樣。」

好多年之後， 我有個綽號叫Joker，任何人都可以變得好狠毒，只要你對呢個世界感到絕望。

你越想叫自己諗開啲嘅時候，其實你會越諗唔開。人嘅煩惱就係到呢個世界存有一絲希望，如果一個人可以無任何希望，每一日都係人生最後一日咁樣，你話幾好。

我曾經聽人講，當你唔可以再次擁有快樂嘅時候，你唯一可以做嘅，就係令其他人都唔可以擁有。

唔知幾時開始，我變成一個好小心嘅一個人，每次我感到痛苦嘅時後，我都會戴上盡地嘅列嘴大笑，因為你永遠唔知道邊個可以接納到你嘅悲愁，邊個會因為你嘅悲觀而討厭你。

人生如果太過serious，咁人生應該會係一個bad joke.

冇幾耐之前，有個人比咗枝槍我，佢話叫做一曲斷腸。開咗之後，你就唔再係以前痛苦果個人。

東邪西毒真係好撚正

咁你應該要等下個十年先有得睇

比王百鳴拎左黎拍joker 1, 2, 3, 外傳, 結局, 最緊要有支國情節

Joker對鬼妹

我心裡曾經有過你

同侏儒有更多互動

佢啲shot 懶係獨特咁樣

我一路都以為我既人生係一齣悲劇,
直到有一日我望住塊鏡,
我先知道原黎係喜劇

其實真係唔好笑好尷尬

好多台詞改做廣東話就變左出自王家衛咁

阿飛正傳已經半joker

痴撚線post

梗係唔好笑，因為佢拍出嚟咪係咁
你平時睇王家衛會睇到笑？

Bruce Wayne = 黎耀輝
Joker = 何寶榮 HEHEHAHAHA

其實啲超大頭特寫本身就有啲王家衛feel

可能成套只係拍住joker 笑
完

哥哥同朝偉做佢地一定好正